# Git 基础使用

## 软件下载

[SourceTree](https://www.sourcetreeapp.com/)

1. 下载上面的软件，然后默认安装即可，其中有一步是需要帐号登陆，填写下面的帐号即可：帐号：fanyuqin@rongyi.com 密码：abc12345
2. 安装好上面的软件之后，打开软件，点击页面上的 ＋新仓库 按钮，弹出框中选择第一项 从URL克隆 ，在弹出框中第一项填写 仓库地址 ，第二项填写文件的本地路径，第三项默认即可，然后点击右下角 克隆 按钮即可，等待一段时间就克隆好了。  注意：如果有弹出需要输入用户帐号密码选项的，输入你仓库的帐号密码即可。（图1）
3. 将需要提交的图片放到本地路径的文件夹下（也就是上面一步填写的第二项路径）。然后按 图2 步骤进行操作。
4. 提交文件到仓库中。按 图3 步骤操作即可。
5. 推送本地提交到远程仓库。按 图4 图5 步骤操作即可。

图1:

![](http://i2.piimg.com/4851/10d125ab54d9cbf5.png)

图2![](http://i4.piimg.com/4851/15ebb848941cdebe.png)

图3

![](http://i4.piimg.com/4851/c558cde994dfa8b0.png)

图4

![](http://i4.piimg.com/4851/e40e681b6f349c47.png)

图5

![](http://i4.piimg.com/4851/3867bf99e0b535b5.png)